打救鄭若驊的妙計

打救鄭若驊的妙計 - 馮睎乾

名采論壇

《九品芝麻官》截圖

曾撰寫《香港建築法及實務》一書，詳解僭建案例的鄭若驊，可謂名副其實僭建專家，你相信她有可能因為「太忙」，不發覺家中有龐大僭建物嗎？現代人工作太忙，確會廢寢忘餐，甚至連屙尿也沒時間，谷出腎者之石；古人也有個叫高鳳的，老婆在庭中曬麥子，吩咐他看守，誰知這高鳳是條書蟲，只顧看書，傾盆大雨也不為意，竟任由麥子給暴雨沖走。高鳳的老婆有沒有包容他，我不知道，但由此可知，太忙太專心，的確會對很多東西視而不見，比如鄭若驊現在就忙到一個點，連公信力破產也當作看不見。

本來我也佩服她「因公忘私」，幾乎要包容了，然而日前又爆出一個消息：鄭若驊早年以公司名義購入幾個單位，但去年花6200萬元掃入一淺水灣單位時，則以首置身份入市，只須付4.25%印花稅，精明地化解了「辣招」，省回666萬元──666這數字真有意思，跟777簡直天生一對。奇怪，僭建專家「太忙」，不為意家中有僭建，當你說得通；但辣招的印花稅，你卻沒因為忙而警覺不足，反而心細如塵出動首置身份，那麼你到底真忙抑或扮忙呢？無論如何，可以肯定在「666」的心底，犯法事小，破財事大。

這種價值觀，完美符合今日特區政府的高官標準，是推動23條、一地兩檢立法的不二人選。事到如今，有什麼方法打救這人才呢？
最近浸大學生對老師爆粗，很多人，尤其是長輩，皆一面倒斥責學生，焦點都在粗口，至於爆粗的前因──如校方失信、評分標準不透明等──則沒有人在乎。打救666根本易過借火，只要請十個八個人扮學生，在她面前瘋狂爆粗，拍成短片，然後在群組傳給長輩，那麼全世界都會熱烈討論粗口，僭建就可不了了之。（演出提示：一，為迎合內地市場，演學生者必須操流利普通話粗口；二，司長請自備wasabi，以便能當場淚流披面。）

再世關公呀